## CDN Content Delivery Network（內容傳遞網路）

透過網路互相連結的網際網路電腦，利用最靠近使用者的伺服器更快更可地傳送網頁、圖片、影片等資源給使用者，高效能與可擴展性及低成本。

讀取到的網站、資源是原本網站的緩存。

#### 優點-對於伺服器
 - CDN的總乘載量比單一骨幹網路還要大，且將伺服器放在不同地點，可以降低互連流量有效分流，降低伺服器壓力。
 - 透過TCP傳輸會透過傳輸速度與封包漏失影響，CDN會指派較近運行較順暢的伺服器傳送資料給使用者（雖然距離不是絕對因素）
 - 有異地備援

#### 優點-對於使用者
 
 - 加速載入網頁速度
 - 網站穩定（因為分流）
 - 較安全，因為讀取到的是CDN上緩存的資源，原本的網站較難被攻擊

#### 企業如果需要可以向電信業申請

#### 參考網站
  - https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%85%A7%E5%AE%B9%E5%82%B3%E9%81%9E%E7%B6%B2%E8%B7%AF
  - https://newaurora.pixnet.net/blog/post/128995999-cdn
  - https://ithelp.ithome.com.tw/articles/10209828